# Adobe Premier

## Обработка TimeLapse из фото/видео 
1. Переименовываем все фото-файлы в 10000+1 
2. Импорт в Adobe Premier (набор кадров) 
3. Вставляем на timeLine
4. Правой клавишей мыши => Скорость/продолжительность - выставляем нужную длинну видео 
4. Элементы управления эфектами => Фильтр мерцаний = 1,00
5. В Adobe Premiere клонировать видеодорожку, на верхний слой *(Alt+Left_mouse)* => прозрачность 50% и смещение от 1 до 4 кадров *(возможно придется повторить, если мерцание останется)*
> Устранение эффекта мерцания/стробоскопа
6. Экспорт в видео-файл: h264 60к/сек + Эффекты - Lumetri = SL Clean - смотрим по вкусу на разных кадрах *(мне понравился SL Clean Fuji A NDR)*
7. Очищаем TimeLine => добавляем полученный видеофайл 
8. Эффекты - Видеоэффекты - Искажение - Стабилизатор деформации = на видео для удаления тряски/резких переходов
9. Экспорт в видео-файл h264

## [Плавное ускорение](https://www.youtube.com/watch?v=pPy5XJckzbU)
1. Создаем корректирующий слой Adjustment layer и ставим его над нашим видео, затем идем в эффекты и добавляем transform
2. Эффект параллакса - плавное замедление, эффект сжатия картинки. Ставим ключевую точку, Scale = 130-140%
3. Размытие видео - эффект естественного движения
>	**Use Compositon Shutter angle** - выкл галку.
	**Shutter angle** ниже ставим 360

## Обрезание [видео по маске](https://www.youtube.com/watch?v=QZqmDMHDxGI)
1. Right_mouse => Отменить связь - убираем звук
2. Справа: Элементы управл. эффектами - Непрозрачность => выбираем маску элипс/прямоуг/свободная
3. Наложить маску. 
	* Если требуется смещение маски - нажать **Контур маски** 
	* Перемещаемся по видео и двигаем маску
4. Верхним слоем оставляем видео с маской, на нижний накладываем видео
5. Сглаживаем края маски **Растушевка маски** - ползунок смещать по обстоятельствам
6. **Режим смешивания** - для лучшего объединения
7. Можно также анимировать **Непрозрачность маски**
